Теоретичні питання

Чому для роботи з input не рекомендується використовувати клавіатуру?

Тому що події клавіатури призначені для роботи з клавіатурою. Не всі пристрої генерують keypress/keydown, а отже це унеможливлює обробку вводу за допомогою подій клавіатури